【StoryMap】預測「山竹」掛波日程 周日晚最近香港？

2018年09月13日

【StoryMap】預測「山竹」掛波日程 周日晚最近香港？

建立時間 (HKT): 0913 13:40

天文台預報圖顯示，「山竹」將於周日晚最接近本港。(天文台圖片)(互聯網)

【手機用戶請按此觀看StoryMap： 】

超強颱風「山竹」逐漸迫近，天文台仲預警可能比舊年10號波「天鴿」更強。究竟「山竹」幾時最近香港？蘋果整理懶人包，畀你睇真幾時要做好防風準備！

根據天文台今早最新預測移動路徑，明日（星期五）早上8時，「山竹」將集結於菲律賓海，繼續向西北、往呂宋一帶移動， 中心附近最高風力每小時240公里，估計對香港仍未有大影響。

但至後日即星期六（15日）早上8時，「山竹」預料將登陸菲律賓呂宋北部，中心風力雖稍減至每小時205公里，但仍然是超強颱風的級數；隨即它料會進入南海，闖入香港800公里警戒線範圍，《蘋果》以此風力及路線，預料早天文台周六早上很可能會發出一號戒備信號。

隨「山竹」繼續向西北方向移動，周六下午及入夜後香港風力會顯著增強，天文台預測周六本港離岸間中風力可達到六級的強風級別（時速每小時41至51公里），這個風力其實已達到天文台可掛起三號風球的條件（即是本港現正或預料會普遍吹強風，持續風力達每小時41至62公里），但實際何時掛三號風球，仍須看颱風的移動路線及風力變化。

至星期日（16日)早上8時，「山竹」預料會闖入香港400公里範圍，中心風力維持每小時205公里。由於「山竹」影響範圍較大，天文台預料香港屆時風力會逐增強至8級(時速63至75公里)，即是「烈風」，這風力已達到8號風球的級數。由於按天文台標準，若「風力達時速63至117公里，且風勢可能持續」即有可能掛8號風球，以此推算，周日掛8號風球的機會頗大。

《蘋果》按天文台的風暴移動路徑圖進一步推算，「山竹」最接近香港的時間，相信會是周日傍晚(8時前後)，屆時它距離香港料將不足200公里，但究竟會否掛9號或10號風球，還需拭目以待。

至星期一早上8時，「山竹」已開始遠離香港，與香港距離料會超過400公里，掠過廣東省南部，中心風力降至每小時185公里，繼續吹向越南北部，故對香港威脅將會減弱。但由於周一凌晨至清晨的風力可能仍會達「烈風」程度，故當天早上學生究竟須否停課(若掛號8號風球或以上即會停課)，家長必須留意清晨的新聞報道。

而「地下天文台」台長就於fb貼出多個歐美天氣預報的數據分析圖，指出「山竹」預測登陸地點有差異，「山竹是擦過呂宋還是登陸呂宋……對強度及路徑都會有決定性的影響」。所以星期六再觀察「山竹」位置，會更準確知道香港受到的影響。

你敢爆，我敢獎！ 立即WhatsApp《蘋果》24小時爆相爆片熱線 或致電：63836568

超強颱風「山竹」影響範圍甚廣。(網上圖片)
超強颱風「山竹」影響範圍甚廣。(網上圖片)

地下天文台台長指，「山竹」是否登陸呂宋，對強度及路徑有重大影響。(fb圖片)
地下天文台台長指，「山竹」是否登陸呂宋，對強度及路徑有重大影響。(fb圖片)

超強颱風山竹風力強大，其風眼直徑超過40公里。(網上圖片）
超強颱風山竹風力強大，其風眼直徑超過40公里。(網上圖片）

上一則
上一則
【短片】【罕有黃金陣容】老牌冠軍級好手 相隔兩年再衝擊騎師王！

下一則
下一則
【短片】【超強颱風】「山竹」風眼增至55km 直逼超颱「天鴿」